[PC/PS4] 三國志14 （8）

常見PS4 & PC分別Q&A
Q: 今集PS4操作上方唔方便?
A: 睇個人，so far操作上無太大不便，我玩開PC轉做PS4都習慣到
Q: PS4版定PC版好?
A: 如果你PC個spec唔夠官方建議好的話，建議買PS4版
由於每回合/每次save都會做一次auto save
如果你部PS4無裝SSD的話，會有save/load過長既問題
不過除此以外，有SSD與否都唔會對遊戲體驗/流暢度有其他太大影響
Q: 點樣大地圖Zoom大細?
A: L1+R上下，其他操作問題可以參照官方說明:

三國志14新手玩法技巧匯總
1、右鍵跳過開場動畫。
2、內政擔當官可以進行其他活動，進行其他活動時內政效果會減半。
3、“提案”“計略”“獎賞”使用的資金全部來自君主所在都市，不能使用其他都市的資金。
4、出征部隊無論走多遠，一律吃出發地的糧食，運糧隊也一樣。
5、“獎賞”不能獎賞到委任軍團的武將。
6、智力沒到100的軍師說話不準。
7、軍師說探索會成功不僅包括人才，還包括探索出名品和戰法書。
8、軍師說驅虎吞狼會成功不僅包括成功讓人獨立，也包括獨立不成功但成功降低對方武將忠誠度，即使是智力100+的軍師說“XX大人的計策會成功讓XX獨立”也是這樣。
9、包圍佔領只在本回合進行面結束，戰略面開始的時點生效。
10、被斷糧的debuff也是在本回合進行面結束，戰略面開始的時點生效。
11、勢力覆滅後，屬於該勢力的地圖建築如箭樓投石台會全部消失，但中立建築如土壘石牆則會留存。
12、忠誠只要不是100就可能叛變。
13、文官可以被單挑，文官盡量不要和對方的高武力武將接觸。
14、遊戲右側可以釋放手動戰法，隨官爵解鎖手動戰法欄位，有冷卻時間。
15、“井欄之書”之類的攻城兵器戰法書，學習的是攻城兵器戰法而不是陣型，這些戰法只有擁有該攻城兵器陣型的人可以學習和使用。
16、至少目前的版本，即使是井欄和投石這種看起來應該是遠程攻擊的攻城器，攻擊範圍也只有1格。
17、使用“雁行”陣型進行遠程攻擊，攻擊範圍為1-2格，站在距離敵人2格處即可進行遠程攻擊。
18、“ZOC”指的是“ZONE OF CONTROL"，不可以通過對方部隊ZOC範圍內的格子，因此才會出現有時候不能及時撤退或及時包抄的情況。
19、除“井欄”“投石”“衝車”“錐行”以外，其他任何陣型都可以使用遠程戰法。 “井欄”“投石”“衝車”只能使用這三個陣型的對應戰法。錐行不能使用戰法。
20、即使右側菜單安排了手動戰法武將，如果打開了自動釋放，在該武將自動釋放戰法後，戰法會重新進入冷卻，不可以馬上使用手動戰法。
21、隨時都要在“獎賞”菜單檢查一下武將忠誠度，本作大部分武將忠誠度會根據主義個性和相性等一直掉。
22、有商人的時候留意一下糧食價格，有時可以炒糧。
23、投石台等開局不能建設的設施需要在“施政”中開發解鎖。
24、水上不可以使用陸上戰法。
25、陷阱在建好以後會一直自動掉耐久。
地圖：

做人要有手尾
1001者要開po

玩潼關馬超真係好撚忙
曹操無間斷出兵咁濟
係咁運兵去洛陽

仲要苑城係咁出疑兵嚇鬼

基本上我馬超企係潼關前面唔駛走
問題係又攻唔入人地

最撚煩係仲要不斷埋伏之毒我潼關治安長期40幾
不過馬超捉人好勁，我斬咗徐晃張郃賈逵夏侯淵孫禮係捉唔到曹洪曹仁落去守新野啦屌
唯有繼續磨到佢洛陽少兵再攻，繼續吸佢啲傷兵

我會先打張魯，食佢哋嘅武將
劉璋就睇吓自己有冇能力控兩條戰術，始終山路煩好多
留馬超搭其他廢柴守住潼關，唔好俾曹操攞
其他龐德馬岱攞去攻蜀，想挑戰自己嘅可以開埋劉備入蜀

ching們，現在入手好唔好？想玩

好玩 買得過 不過近排大更新 多左D bug

我見steam好似有幾個version，買邊個好？

冇信心就棄最近武關個商
留上洛呢個府，之後就可以有時間睇宛究竟係出兵打長安定純粹起嘢
就算出兵打長安嘅話都可以有一個回合去調整
呢個係我一開頭用李傕時個玩法

當然係最貴啦 有dlc果個

唔想煩加搏佢唔出加強版的話可以買豪華版
簡單嘅買一般3舊幾個隻
不過有啲dlc要自己決定買唔買

一定買豪華版 多好多野玩
Dlc就睇人 有d人冇睇過銀河英雄傳說

包所有dlc?dlc有d咩？

冇打啊，專心抗曹，打關又係山路好麻煩，張魯仲攞埋白水關
開咗劉備入蜀，劉璋個劍閣完盟即畀人食
條垃圾成都差唔多5萬兵都唔打萬零兵梓潼

豪華版同dlc係兩樣野？

張郃都斬？

龐德捉鳩佢後三吓唔埋就投降咗我馬超

豪華版有哂所有dlc
只係冇預購嗰班先有嘅劇本

一開始冇搶晉陽？我搶到喎，又守到，人材又多周圍又多山，曹軍無論北面來定南面來都比我手下猛將用長蛇打爆哂。

漢中我都等到時機，我趁曹操親率大軍攻漢中，打到兩俱傷時又係出蛇陣大破曹軍及滅埋張魯。但原來楊松都好撚憎我誓死唔降。

一直95忠登極都登唔到
遊街同入城都係咁
咪load save斬柒佢算撚數

咁豪華版同season pass呢？

原來編緝功能都分三次，你老味暗榮

晉陽點守

豪華版係一次過買晒 season pass係揀來買

okok 返去入手

咁撚遠我就唔去啦

其實個將會唔會降睇幾樣野
1.本國有冇伴侶
2.本國有冇義兄弟
3.與本國君主有冇親密
基本上頭三種中左任何一種都收唔到
4.史實/演義
一般唻論，有投過降既都會易招
張郃其實算易，佢當年仲要帶兵投降
你可能岩岩換季之後先捉到佢
換季先會跌忠誠，咁你就要等三個月

仲有馬超得罪得人多，好多人厭惡佢，都會收唔到

啱啱捉咗賈詡希望登到

冇記錯賈詡都易三姓家奴
招到大軍師就離破局不遠

長安運兵同糧去，一百四十幾日就到

上下全是山，曹兵由邊度嚟都可用長蛇破之（我冇搶關）

晉陽本身有四五個匈奴同鮮卑人，登用咗就夠人用，但呢班唔識長蛇打山戰 ，我反而將佢哋調返後方，山戰長蛇人調去晉陽

晉陽守唔住比佢攞咗
不過換咗佢洛陽返嚟

仆街本身跌到90
之後捉到曹操斬撚咗，變番100忠 on99
仲要反曹操聯盟即刻散咗， load save放番走佢先

點解會咁佢地又冇親
如果一個賈詡換一個曹操我覺得抵 曹丕廢好多
不過加堆聯盟就要睇睇先

冇啦放咗啦啲名品要唔到有啲可惜
登到賈詡啦有個勁軍師用都重要嘅
不過唔知未滅團之前斬曹操，之後如果滅咗曹家達唔達成到"以馬超打倒曹操"

加堆官職好容易搞到百智有百智&無百智真係兩個game唻
我記得好似有人講過唔得

斬埋曹真，但我軍個費耀跌20忠，睇列傳冇親愛曹真但段文有提到曹真
咁樣都會跌忠

會架玩依個game要識歷史
佢剩係會標最明顯果d名出唻
不過曹真抵斬啦

終於打到袁家得返許昌新野汝南同北平三城
但對面全地都係石牆+投石機陣
好難搞

更新後事件容易發生真係正

袁紹之前死極都死唔去...

我卡左係漢中出唔到去

E家可佞用劇情殺 死左即刻策反幾個太守

一口氣攻埋洛陽

我玩200劉璋
袁紹去到202年頭就死左，觸發唔到事件
但係玩184孫堅我反而做到袁紹劇情
我殺左何進變左何太后，之後袁紹繼位

好似達成唔到
之前玩三顧劉備斬咗曹操都達成唔到以劉備打敗曹操

玩200張繡想抄207劉備玩法
點知玩左兩年都仲係得新野
一想打襄陽就俾曹操夾
睇黎打荊州係唔可行

單挑果陣ai起碼暗啞底多10武力
次次武力高佢少過5都輸8成

尋晚買左deluxe版，玩左兩個教學

我龐德同曹操打成平手

我攻唔到洛陽

死人曹操放成七萬兵響洛陽頂住我東進

我攻完漢中攻埋上庸，劉備就攻咗襄陽，兩路盟軍準備會師宛

講錯

係盟軍劉備攻完襄陽政埋新野，摟我一齊政宛

我同劉備有雙重同盟hehe關係，又是反曹聯盟又是私下同盟

孫權繼續垃鳩圾，出六萬兵響廣陵比曹軍滅哂，甘寧降敵

孫權咩劇本都係廢成日搵諸葛謹 顧雍 張昭做武將官職
冇作戰個性，不斷睇住班人帶住堆兵俾人屠
玩正始政變我用垃圾蜀漢攞埋長安 攞埋宛同上庸，魏調哂襄陽堆人過嚟，吳先打得落襄陽

我個save孫權好勁
打到上濮陽
但反曹一完被大耳同曹夾連建業都冇埋

200張繡抗戰十年攞左西北抗食左曹既袁
孫大帝儲左近十年兵掃到上南皮
但孫大帝D施政比我輕鬆屠返中原地區
易打過袁曹合體好多倍

巴打張繡開局拎漢中定荊襄？

巴打教路
一開波主力引曹操
下面用一隊唔踩府(防止被斷糧)直衝汝南先會夠人材
有神將趙雲,周倉廖化+黃巾賊
之後去上庸谷兵攻漢中
宛盡力守,因為上庸收入同新野一樣極低

或者可以搬屋落襄陽 襄陽人才濟濟 仲可以jap劉表

All in長安兵力攻陷咗洛陽
斬埋曹洪但點都捉唔到曹仁

提案系統真係弱智，長期兩、三個都係叫我放俘虜

成班係咪間諜嚟架屌你老味

好鐘意玩11
今年值唔值得入手？
同埋差別大唔大

今年比1213更加好 佢d更新都叫有誠意 玩法上內政過於簡化 但係都叫要間唔中睇下 打仗系統做得好好 唔可以亂咁出兵 如果中意打仗既話可以入手

大家通關一般要幾年 玩左十年先有26%地 唔知幾時先爆機

而家玩緊207趙範 打左十五年先同曹彰勢均力敵(曹丕斬左) 劉璋(個仔)仲未失守江州&劍閣 估計要廿年

我記得有位巴打講過呂布輸比一個好似80武力到既人

曹仁好撚屈.....一帶隊全部防禦升呢
好撚難搞

曹姓三傑
曹操 曹仁 曹真
呢三件捉到就斬 唔需要諗

用趙範

真英雄

出師表玩左8年都打唔出天水
最後殺出江夏跟住比幾個城曹軍20萬大軍SM
打返入巴蜀支援都冇咁多兵支援

個提案好得意.放俘虜一定佔1格,跟住危急既戰區冇提案
其他易守就狂叫你扣士氣......搞到比人攻占左

江夏好難守 勁易比人包圍占領

想挑戰下難度 用御三家平推好悶
其實趙範難都係難在一開始 食左孫權之後就輕鬆好多

最仆街係無限生兵,頂完一波第二波又嚟
有神角冇兵都死,項羽都比人圍死

其實有d城非常好守 例如武陵 柴郡 建業 可以運走d兵不停吸引對手打你 假以時日對方既兵將就會愈來愈少

曹仁打好多次都捉唔到

需要補兵嘅時候冇叫你補
需要補糧嘅時候冇商人
慣晒

係.同埋隻GAME好怪.前期出4萬兵同一路程扣幾千糧
中期同一兵數就扣幾萬糧
成日叫下降治安...

糧呢D一座城唔夠10萬都覺得少啦

冇十萬糧都唔敢打人
除非係陳留打濮陽或者小沛打下邳咁短距離
成日打親人都要派一隊出雁型或者方圓做預備隊防敵人另一座出兵救援

係咪要將啲高智力放去戰區個城先會有提案

終於捉到啦

好似唔洗 新version唔知 但之前玩係唔洗 呢個隨機抽 除非果條友出左城

成功用左2年食左漢中，黎緊同袁紹同盟再儲下兵打襄陽
但係劉表已經養肥左，襄江加埋已經5萬兵
就算食埋張魯D人都係岩岩夠人用

我200係西南發展

攻到出漢中曹操劉備個堆都收左皮了

好似三國志9咁出返外族仲正，外族周圍D 城全部變曬空城

佢探索應該學9咁加小事件
14就係差依樣野,11起野就太煩.所以信長我鍾意大志
我唔係種田派

等dlc補完啦

當我發現原來無得跟住歷史玩，就棄左

咩意思？

出8王之亂都得

例如控制劉備由平原跟住劇情去到赤壁、入蜀
以前係可以
陶謙死左居然係劉備兼併陶謙領地

咁你自己用劉備咪得 條件咁難 電腦唔會咁勁

正常玩法 弱勢力起手 應該可以20年內統一

不過都係睇劇本既姐

三國志一向少歷史玩法,有歷史都係輕輕帶過
要照住行.玩信長啦,直頭問你跟唔跟歷史玩

放俘虜> 關係好左DD
但係下一RD即刻變差...
其實打得仗都預左關係趺到谷底
唔明放俘虜黎做咩

以前三國志9可以隨時救援..
今集要等運到... 好On9

係...放完,佢一占就關係差
不如斬左就算

巴蜀個陽平關有事5格有3格都關佢事
陽平關咁硬洗咩救援......放個弓手係後面
項羽都死啦

除非好想之後登用佢如果唔係一定斬左佢算...

屌有時好似我放人出去打平原戰守城...
等成季都冇一個救援提案 人地就下下增兵

電腦而家識用提案？

援軍掛治安下降提案最ON9
浪費錢

我見電腦打打下會增兵
試過pk打贏人
對面士氣大跌 同兵存下降,,
以為以少勝多
點知下一rd突然變多
贏返我轉頭

想問下d府既收入會落去邊度?好似唔係個首都既?

如果識咁好玩好多戰場充滿變數 過唔定超級會係咁提案

我就係用劉備，食埋陶謙變左大勢力

府所屬都市
首都嘅收入只會來自首都嘅府
所以君主如果唔係打仗料嘅 放後方資源多嘅城專心內政算

之後自己棄城跟歷史走入蜀囉

但係地區內政升lv，首都我揀左商業，升升下會跌，關唔關我比人打事？
我玩緊黃巾劇本孫堅，下邳不停比人打

比人打會跌，比人放火跌到仆街

親愛要雙方先有加成
定單方已經有

單方已經得
不過雙方連擕戰法機率好似會大d

咁點玩，完全唔夠資金

全部跟晒劇情咁玩嚟做咩........on9

有時咩都冇做都會變差，唔知咩事

抗敵於城市範圍之外 只要佢踩到一格都會跌
或者主力發展d唔會比人踩到既府

徐盛被曹操捉咗跌到78投咗降
我捉9佢跌到92就逃走咗......屌

icic，其實係咪可以起d建築放人入去長期守住？

孫堅南方大把空城你攞啦

建築唔可以放人入去，就算你起弓塔都好，都唔洗放人，亦都唔洗放兵，起好就可以用
好先進好自動化架

同埋仲有一樣野，內政係咪每回合都要換過一個人升商業、農業、軍事？我見每回合入地區內政睇既時候會少左經驗，e.g上回合揀左一個商業加8，今回合佢加得3

人地政策有侵略荒廢一招可以秒你發展變lv1(唔知洗唔洗踩到府) 火攻會令人口 發展下跌
所以今集火唔係隨便用

唔洗 放置就得除非升爆左
發展度跌1 係你換左個無咁勁既人 1 係果個地方升lv

你開發度愈高，升得愈慢，跌係正常
但由8跌到3，跌咁多，你應該係派左佢去做其他野
一個內政官如果有其他任務，內政效果就會減半

又或者你有王佐係城 or有振興個性既人材做

但係電腦係咁派人打我燒我城
雖然守到但唔知想點，完全發展唔到，係咪棄城會好d

應該要 電腦玩消耗戰同拉据戰 著草好

係咁，依個game有某d將係特別仆街
你斷佢糧又好，圍毆佢又好，士氣跌到底都好，佢都要死沖去你個城到放把火先滅隊好撚煩

我帶晒d人落南方做世界，南方有嚴白虎同士變

嚴白虎個仆街100忠誠都會獨立你小心唔好比佢做到太守

捉到佢之後殺佢囉

因為佢有其他任務
例如你叫咗佢去探索之類

但佢有親越，有佢座鎮唔會有山越出沒 嚴興都係

噢，明白了

咁咪一定要搵嚴白虎做太守？

每個人有每個人嘅玩法啫

等更新可能會有
佢而家200官渡都有放一堆蜀將係汝南在野
應該遲下會加劇本同事件觸發劉備去汝南

佢喺座城就得，你求其擺個孫靜朱治都輪唔到佢做太守啦

好

點解我玩史實，有啲武將過咗佢死嗰年三年仲未死嘅？
係咪被華佗醫過會長命啲？

1. 有書 2. 死因不自然死 3.時辰未到 4.華佗唔得 要揾管轄

有啲武將係戰死嘅話會拖長幾年壽命
如果佢哋有埋醫書嘅話就可以再戰十年
不過大部份戰死嘅武將能力都唔會太強

我睇過名品係0
荀攸兩叔姪

電腦真係痴撚線
重症都要人出征

成公英單挑贏咗張郃

張合
太史
除晃
都幾勁

電腦係跟帶兵數
所以成日見到諸葛謹帶成堆人送頭

韓浩重症帶3000咋喎

荀狗 不自然死 仲有排 起碼9~10 年 荀百出就自然死

電腦好似無咁蠢喎 佢座城有勁人 高統 一定出架喎

以事論事 就算韓浩重症帶兵都有用
企喺後面開屯田

比我捉咗啦

On99 74韓遂單挑曹休75 一下被挑落馬

我72成公英挑贏咗對面張郃

一下ko會唔會太唔合理啊

youtube上面都有劉禪舌戰贏婁圭

一下有冇咁誇
我馬超10幾挑張衞69一下都Ko唔到佢

就係咁撚誇
Btw斬埋曹休了

姓曹班仆街斬哂就得
有用嘅人冇個用到

周瑜個招神火計係唔係會燒到自己友 唔夠膽亂用 打野戰用佢自己一個燒死哂對面好爽

係 火是無眼 會燒埋自己人 周瑜野戰同攻城都係自己一個放頭

最慘係重症張郃比我捉左
運到返城前一日就病死

曹氏宗親最勁嗰八個斬剩夏侯惇&夏侯尚&曹純

曹純好快病死

張郃都搞到重症
我就斬咗以絕後患
依家佢勁嗰班eg.張遼樂進于禁夏侯惇喺晒合淝同荊北戰線
我打嘅係荀彧鍾繇

係喎原來已經死咗
但頂佢鄧艾咁早就出現

睇番歷史 鄧艾係真係好早出山 做左10年小官先比司馬發掘到

依家20歲咋

韓浩重症投降
鍾繇重症戰死

其實而家咁易重症架咩？

200張繡
玩左4年s/l左n次先成功係新野尾刀左曹操

佢輕症都要出征咪變重症。。。。。。。

希望會出多個難度係唔比save

依個自律下就玩到啦

潼關馬超終於攻咗出去

每半個月save 1 次

我而家玩緊黃巾馬騰無SL無提案講真比想像中簡單 雖然做錯好多野仲要團滅過一次

無提案太單調 梗係玩提案

提案我覺得內掛唻 後期錢多turnturn混亂火攻補兵減士氣

因為係抽 唔一定抽到有用

又捉到曹操，斬撚咗
成堆名品，啲人又跌晒忠，攞幾個二打六都好

孫權真係弱智架
曹丕廣陵攻過去建業都唔出去打水戰
進攻又搵陸遜揸井欄

黃巾之亂 士SHIT

話說南方開局，瘋狂搵人好辛苦先有18人，霸左成12個城，諗住食花生睇歷史進行⋯⋯

點知董卓一下就比何進滅左，黃巾又越來越多人，咁樣係咪曹操、劉備就唔會以君主身份登場？

我反曹大聯盟時捉到曹操殺之

一個round升咗近一個主義LEVEL

海戰ai 真係要諗諗計

最後凈係攞到個柯比能

話說我玩孫策由柴桑派兵打劉表長沙（經山路），點解條兵線（糧道）會自動斷左，搞到我全軍覆末。

無佔港口 個海係屬於港口既

用mac機玩唔玩到可以點download

馬超手下除咗猛將龐德馬岱外,我發現越吉都幾好用,以前用其他君主有越吉都唔多會用,而家放越吉響晉陽,用長蛇拍住柯比能,長下兩路其本殺哂

徹里吉同雅丹今集好渣,其實雅丹可以再勁D

down個mac版windoes程式 咁咪玩到囉 我見D人都係咁用mac機玩

想問呂濛係咪一定跟孫權先會成材
我哂孫權D勁人... 陸仔同呂濛
但又同佢同盟緊
祝佢好運

冇用過越吉打仗

自己睇條件啦

我行山路wor 條路冇海

膽力好撚廢

黃巾既董卓廢架 手下除左自己同李儒全部都係戰五渣
劉備同曹操有機會獨立/繼承君主重新蒲頭

嚴白虎 同 另一個唔知咩勢力 突然o係空白地起義，仲要有成8000 兵，之前玩中後期劇本都未見過

區星周朝郭石?

經過嘅府一定要佔咗先，同埋起陣

初初我都覺 但後尾發現10% 其實好多 如果果個人6x統 有10% 差唔多去到8x統既威力

8000兵姐 d將好普通 威脅唔到士shit家族

咁唔知 自己睇隔離左右有無佔府/比人懷柔

但曹丕幾萬大軍遊過去唔係攻城
起完嘢就走唔知做乜鳩
人哋拆完佢又再起無限loop

但要2900兵

3000兵或 以下 過3000先無

我見好多人都話出2900，但咁點解出兵時唔出3000，high一high就<2999，即有膽力

我武關攻苑城曹丕即刻重兵許昌過來幫拖
我skip苑城行遠啲去上庸完全唔理我

8000兵好大威脅架啦，我拎住 6000 兵開局，一開波分六隊出發佔城

唔記得用義勇兵，徵兵因為開發唔夠，細城市花1000金都係得50-100人，而家12個城都仲係18000兵...

孫權個AI係接近弱智

區星 周朝 郭石 呢三個都比我登用左

另一個唔知咩勢力 = 龐x，有五個將領

龐x係益州嗰邊
之後跟劉璋嘅人嚟

我已經入左蜀，拎住1000兵佔晒 永安 江州 成都

然後呢1000兵駐o係涪水關，龐羲o係梓潼6000兵

永安江州成都 就0兵收息

建業個地勢咁好佢都守唔住
盧江有咩依郁就拖行馬去救
建業乜春建築都唔起痴撚線架佢

點解馬超係重視漢室

印象中,好似咁頂住左一年有突

呢個SAVE孫權唔知點玩玩到可以冇左建業,但係吳+會稽嗰陣都有好多兵,都係無視得2萬兵嘅建業去打廣陵
一係就柴桑三方混戰

武關地形好西

一向都係咁設定

佢做過啲咩重視漢室

3000兵都開膽力啦 洗鬼2900開咩

唔守放比佢再塞住/拎返LOOP好過
反而打左好多次潼關保護戰好有趣

馬騰都好似係重視漢室

曹真竟然會投降

但係關馬超咩事
孫堅重視漢室但係孫策都唔重視啦

潼關之戰都係冇乜難度可言
有地之下大西北都有返咁上下人數

建業可以點守？西邊係黃巾長期坐快艇過來打我，雖然守到，但完全 develop唔到

我個save佢擺重晒兵喺建業同盧江
係咁上去送頭，同劉備完盟就想偷江夏雞
之後曹丕同時攻盧江同建業，佢再次救盧江唔理建業
條柒頭等滅團

孫權個AI真心好撚ON9

唔係都唔會比曹操點咗上中央間接搞到馬超造反啦

玩其他劇本未試過打咁多野戰
馬超手動好撚屈機

東南面拎左吳

大約

劉璋3城打左4場
守漢中兩次
上庸保衛戰4次
攻宛失敗1次
潼關保衛戰7次定8次

劉備好似冇1個月冇交打,都痴撚線,打到同孟德交換手下

我個save劉備搶到新野同襄陽攞到成個荊州
雖然都有柒嘢但同孫權比已經高下立見

好易架咋 你士shit家族有連擕 再學d戰法 普通武將就唔夠你抽
你帶6000人喺城下屌佢老母，佢見你人少又串嘴，就會出城同你打過
你jap左佢d兵之後用攻城兵器開個技就搞掂
新城市未填好色 徵兵效率會非常差

要再招多D 武將，先可以將士氏一家集合
填色方面，有賊將出現過，個府變返白色，再佔就可以包圍佔領

251 白虎都幾撚災難
完全係玩唔撚到系列

孫權真係垃圾嚟
我個save幫佢引哂小沛同壽春啲兵出嚟
下邳得10000兵佢派30000兵過去都打唔贏

嘩 攞到廣陵已經好叻仔架喇

我馬超同劉備結盟
佢係新野派30000兵經過我許昌啲府去打10000兵汝南
去到汝南嗰陣盟約完咗佢30000兵收哂皮關羽比曹操捉埋
衣家去派緊兵去執佢打咗一半嘅派南

官渡我頂完食晒曹操既袁家
孫權就幫我保管中原地區送比我回血

其實唔夠人既時候 我會prefer搞好一個城既治安先進軍下一個 比賊偷屎忽就慘

親眼睇住孫權守建業打海戰明明嬴緊，但無啦啦上左中間個島仔打，比人打返轉頭

真
點解孫權可以咁垃圾
佢前面柴桑派40000兵去打9000兵江夏上左岸都攞唔到江夏

你開施政睇下孫大帝D格仔

割據真係最垃圾主義
偏偏好幾個中上勢力都係

Ai割據真係廢但我覺得player用就幾勁 好多實用政策

下次試下幫Ai孫權改做霸道

破苑城捉到張遼郝昭田豫但忠誠100
希望唔好咁快走佬

打對面滿兵滿建築張遼曹仁郝昭真係煩到仆街

仲要斬咗曹丕，曹植繼位都唔跌忠

郝昭守城反擊傷害大到仆街

賈詡策反咗97忠司馬一人喺汝南獨立
之後曹植同劉備爭住出兵打佢

發覺軍師100智力講野先準呢個setting真係on9
上到大將軍想勸降成日都失敗搞到外交度又跌咗
你降低少少95都好吖
搞到我個周瑜都瘋狂9up

200張繡食完曹操D人基本破局
輕鬆搶左長安

郝超已降我馬超

比張遼郝昭孟達走甩咗凈係降到田豫

大將軍基本上冇人會降你

我個save劉備攞永安，襄陽，新野，許昌（擁立埋獻帝）同汝南

我馬超就攞晉陽，漢中，上庸，洛陽，宛，陳留同濮陽

曹操比人打到變第四勢力，因為孫權最後都攻到個廣陵，曹家君主比我殺咗三次，傳到曹植了

大將軍手下最大智將加分周魚都唔過百？

玩到大將軍一本咸書都搜尋唔到？

許豬比我磨到忠87都降埋

許豬裸衣戰馬超，唔係我死對頭來架咩？

我屌 曹植攞番汝南，司馬去咗劉備度做埋都督

唔知點解我嗰啲跌得好慢捉番嚟嗰下100忠都係斬咗好撚過

我佔地已經30%有多
我周瑜依家比埋官智力98
D咸書上網search過
全部都唔係under我勢力範圍搜到

緊係啦 話晒曹操都想殺司馬 比我都會著草

曹操一早被我斬咗喇

2,3智書都無？真係慘
我記得玩孫策都揾到書食

新手之友王司徒
係袁家食左人智書政書之後過檔

賈興奮比我馬超打傷捉埋降埋

但唔知點解佢長期好唔返智力得80

好多早傷過佢重傷過佢的人都好返

佢唔係好老(老弱殘),應該冇咁快死

定養傷要"唔比野佢做"先好得快?

好似唔比野佢做會好得快好多
再唔係調隻張魯同佢同城

玩潼關馬超一開始有長安搵到勁多書

呢代玩咗咁耐好似未見過許禇帶兵出嚟

殺咗曹操好似會做唔到以馬超擊敗曹操

唔明

成日見WOR

成日見佢打遼東

有時都會見佢攻襄陽

都算曹家"老是常出現"的攻擊角色

玩咁耐14第一次起塔
感覺上向下攻王朗會易D

有個事件係用馬超滅咗曹操個勢力架
但係斬咗曹操好似會觸發唔到
之前玩劉備斬咗曹操都觸發唔到

咁大獲?

但唔斬唔得,曹曹仲有十個城,冇咁快可滅,但佢有成炸寶物,尤其是傳國玉璽

我馬超見財色心起,唔殺唔得

殺父之仇 不可不報

個歷史事件都係加主義經驗姐
你真係滅左曹操勢力個陣應該都係大勢力黎

同埋殺曹曹其他人忠誠亂升(我唔知咩邏輯)但徐庶一下趺到80可即登(已登)

都係唔殺唔得

想睇下有冇啲咩劇情啫

得兩句咋
今集d事件對白好少

我已殺埋曹呸曹蟑(報埋馬鐵馬休之仇)

而家傳到曹殖

再玩出師表用吳國
輕玩過蜀國太多
生兵速度快
過左早期後可以壓住魏國打
不過吳國後期冇咩勁人...就算有都係得垃圾陣型

攞"壽春三胖"嗰炸人囉

孫權御駕親征

中後期玩投石好爽，投石前面仲要起牆，投到曹賊不了不了

有冇巴打試過幫孫權改主義會唔會冇咁廢

我賈詡升到110智，最勁智將

我都未打過許褚

我捉第二次都忍痛斬咗
曹操太撚勁，同埋成堆名品太吸引

野戰 用投石 打人地D 兵?

其實都係想睇下會講啲咩
之前用袁紹滅曹操，佢三個仔會出來刷佢老豆鞋

徐庶我要殺到曹植先登到
依家到曹熊繼位

投石台建築，唔係兵

玩到後面直接開片啦起西咩

某D 位係要防守既，石牆+投石台+長期放一隊3000圓形陣足以抵擋10倍兵

曹曹好好笑,成咁大堆名品都孤鳩寒唔送出去,但爪黃飛電同絕影呢D逃生法寶就送哂出去搞到自己比人捉.

我個SAVE劉備都冇左的盧,又係唔留返比自己用.

登咗賈詡有100智軍師就夠用
留返曹操條命睇下有咩劇情算

我自己君主一定留匹馬畀自己，有剩就畀統武最勁嗰個

究竟點樣先可以觸發到中段結局
我依家佔地已超過75%

已經搞掂
原來要夠35座城

中段結局 可唔可以攞個通關之後個古武將

都係守一兩波爽吓，好快又推前戰線

唔得，好on9，想攞都係要全佔

當你開幾條戰線總要有守既

呢個好似係bug黎，下次fix

我用諸葛亮個策略北伐，打完天水係天水屯田，之後食左堆西涼鐵騎，再偷埋長安
用馬超馬岱馬騰連擄打入中原
最激烈果陣係劉璋劉表袁紹曹操孫策5個好平均咁混戰
但曹操係成個地圖最中間根本冇得守，第一個比人夾死左

Ai劉璋唔係唔打人架咩

但成日打鳩我馬超攻我漢中

佢響梓潼+白水關集結10萬大軍成日搞鳩我

少姐
我207趙範檔既劉璋非常積極北伐 甚至打左曹操既永安落唻

𣾴陽交咗比AI守 曹操係平原落嚟打我AI識斷佢糧

最癲係同時三條進攻戰線，電腦D 二三線城市想黎偷襲後欄

孫權DLLM
我打下邳打到最後一下嗰陣派兵出嚟拎咗個下邳

留係首都得架啦

點解唔開劉備入蜀？

因為我同劉備長期同盟，開咗佢入蜀我就有排都唔使入蜀，因為不能攻擊盟軍。

當然，比你講到有啲後悔唔開，而家好似過咗期限冇得補開？(雙劉都死亡）

死咗就梗係開唔到啦。。。。。

打錯，想打“未”亡

兩個係敵視就已經唔得

我想問點解潼關之戰馬超點解唔見咗佢個妹嘅?

我玩黃巾孫堅向南打左嚴白虎，上面兩個城第二軍團，重點生士兵，但都係好慢，變左好多錢好多糧但無乜兵，想生士兵快係咪狂升兵營？

同埋周瑜係邊度出？我有次開game見佢去左黃巾。。

我可能開局打得唔好，又唔想打得太快補給唔切
打到258年先爆機
有一半時間都係打一襄陽之後死守捉人登庸陰乾魏蜀
之後趁多左武將同時蜀國開始冇人，快速滅蜀同魏2分天下，咁就破左局

主要卡左係魏既司馬姜維有馬捉唔到，但我攞到文鴦之後就好打好多

玩吳好順利
唔知點解蜀國回兵好慢.明明座城人口差唔多

人口上限？

我用士SHIT，上左江陵發展，一個月2000兵左右
另外東西兩邊發展無咁好，一個月1200-1400兵

20張繡，用左8年先平西涼
可以反攻了

向下易好多
等王朗同士變打賊打到無哂兵
用步騭諸葛瑾兩條友橫掃落交洲
前題頭一年係咩都唔好做
府唔好佔
搜索都唔好去

搜索都唔好去邊夠人才?

士SHIT其他時代登唔到人超難玩

自己整多幾個士家的人幫吓手囉:

弟 壹
弟 䵋
弟 武
子 廞
子 祗
子 徽
子 幹
子 頌
侄 匡

好似隻GAME唔係個個人都有,可整埋其實幾人幫吓手

其他,not其實

typo

佢好似冇軍師
我又唔想咁玩,諗住開頭登返個李牧,韓信用下
點知個城冇人才...好啦咁攻城登人囉...登唔到
唔怪得5粒星難度

咩都唔做大慨半年左右會有條友投靠
果時先開始發展佔府探索
你一開始探索咗人登唔到佢走咗去其他城變咗你日後會再少多條友用

Ai劉備係咁係柴桑派兵去建業送頭jm9

係，無一個智力有70
開局完全係盲摸

有冇D方法快D搵到親愛武將?
次次都要自己撳入去搵

點解關羽同關平厭惡武將都冇孫權？

自己改囉

劉備好撚廢
自己又打唔贏孫權淨係識比錢叫我去打
唔收佢錢收佢錢打唔贏又扣關係

要錢?

劉備咁多寶物梗係屈鳩佢寶物啦?打唔贏/冇打就算跌關係都可以攞寶物,抵丫.

價值20樓下通常應承,20樓上就一時時.

我玩有WOR

都成日用佢

佢好似唔係好高智但成日用業火都燒到人好多兵.唔知點解.

黃巾 士SHIT

無人材之下死霸空城，搵左一年都冇新武將，準備出兵梓潼

另外孫堅真係好廢，明明建業比山賊打到剩700兵都唔南下，而家比黃巾搶埋，等滅國

孫權想點撚樣啊。。。。
柴桑出58000兵去打70000兵長沙。。。。
曹熊盧江又偷襲你啦天才。。。。。。

自膠
我自己set咗女性只在事件中出場

12個城23個武將

吓

馬生一開始已經冇乜將喇喎

你仲減埋佢老婆同個妹

雖然在野武將都幾多

慣咗。。
醒唔起佢有個妹

全國#1勢力WOR

仲有老婆楊氏

士氏威武千秋

佢搵我結盟嗰陣已經屈哂啲寶物
BTW劉備係咪好憎孫權
北海落到建安佢每座城都錢叫我去打

潼關之戰馬超我用左事件...4個城得返1個城
捉除晃唔肯登用,仲走左佬
跟住讀取SAVE斬左佢

玩馬超都開事件
挑戰難度?

好多都仇家登唔到

有強迫症

依家登唔到,全斬
有幾個神角就夠玩

幾個啫.....
不過想問姜維係咪會喺天水出現?
策反咗鄧艾再攻陷埋佢座城,之後喺陳留登用咗

班西涼軍團應該跟晒韓遂個喎

班垃圾咪送比佢囉睇我到時斬唔斬佢地
登左項羽,莉拉夠玩

姜維幾時出

我史實劇本唔用古武將

202年出世，唔係其他武將個仔應該冇咁早出現？
鍾會225先出世，但佢老豆已經戰死咗

老豆未係個仔出世前死左做仔都會出現311 個陣係咁

我玩到221都未見到姜維

屌

19歲
我見到鄧艾嗰陣佢20歲

以前啲人19歲都未成年

佢係死左先憎佢姐 佢都未死

古人13歲就結婚..白地夏侯個仔戰死都係12歲

有老豆嗰啲15歲就出場啦，例如龐會

姜維幾時先出

暗榮隻35周年手機三國志唔洗理啦
玩緊BETA test
垃圾黎(弱智travian+新三國志)

暗榮有邊隻手機game唔係垃圾

大航海6同曹操傳online算唔錯

司馬攸 10歲登場

大家如果後期玩到得番幾個差唔多大既國 前線城市都滿哂兵會點打 直接攻城好定係等人地打過黎

通常 兵分兩/三路一齊出發，對面主力出城迎戰，野戰消滅對方七八成兵，然後就輕鬆攻城

每集都一定要用劉璋玩

今次覺得用佢特別難

張任嚴顏法正都弱左

原來開袁家分裂事件，袁紹野戰緊果D軍隊會消失曬.....之後袁譚仲直接投降左我

20萬大軍SM對面,出終局我好鍾意
每次打到中後局就唔想玩

後期征伐算數
用數字壓爆對手
擋到第一堆部隊都擋唔到第二堆
感受一下當年晉滅吳係幾爽

我覺得征伐佢係鳩打
反而委軍團叫佢打勢力打城仲好

以前唔記得邊代有個系統係發掘到人材可以交比武將訓練佢，訓練完會多個武將，如果可以加返落去就好，btw，d外交計謀如果可以對個戰場影響大d就好玩好多

今集算好D了

我仲會耐唔耐扮吓做外交

以前集集從不做外交一味鳩打

曹操>曹丕>曹植>曹熊>曹宇
馬超要殺盡曹家依家到曹霖繼位
姓曹嘅仲殺咗曹仁曹洪曹真曹休曹爽曹叡

第一次見士燮出嚟打人
佢派兵去打劉備零陵

終於驅虎到梓潼個太守
佢梓潼升到巨有成10幾萬兵係入面

我係黃色 點打曹操

同盟

右線防守收劉璋人材之後北伐長安之後洛陽

外交total war三國果套system 幾好，真係會依照玩家既行為影響關係，而唔係送錢就搞掂，四周樹敵無盟友之餘仲會影響商貿收入

咩劇本嚟?

群雄

群雄玩到曹操立埋國

我依家諗住打爆劉障先
等無後顧之憂就打曹
依家仲keep 住同曹同盟..
我同曹接近由開始一半到依家都同盟緊
係我養大佢

係. 本身袁占優勢 我幫佢幫到咁

荊州保持同盟，等佢分擔東南戰線
取蜀再北伐，平西涼，後取洛陽，搞掂

Why not all together
蜀打梓潼 咁成都就唔需要再留兵守
東進江夏 新野襄陽就安穩
北伐長安 就可以抽空宛城
喺進攻既同時盡量唔好拉長防守線 將兵力集中就可以一氣呵成
本身運輸就係一樣好耗資源既野 減少運輸既時間就係賺緊資源
所以我推薦全方位多路戰線全開

最新發展
食哂劉障益洲

晉陽邊個嚟
咁堅

依個兵力 贏左啦

平均每城6萬，其實已經爆機

未睇曹操幾多兵

公孫鑽

我玩馬超統一咗中原都仲係平均每個城5個武將咋陰公凈係滅過張魯

用左9年時間，終於開始反cup曹丕，許昌汝南攻唔入，而家上路直破洛陽長安諗住攻落宛包抄

我派幾隊攻你，你派幾十隊守，洗唔洗呀

想知道本身係兩夫妻但係未結婚嘅武將有冇得結婚，例如孫氏一出唔係陸遜老婆。

我之前係許昌汝南出十萬大軍 攻打新野 個劉表派江陵 襄陽黎協防 差江夏未出

Ps 孫堅見劉表出埋江陵兵 佢諗住係武陵叫孫十萬北取江陵 點知十萬佢輸左只有佢一半兵力既江陵

佢出哂江陵永安武陵，

照打 佢地一隊咁少人又唔係一流武將 滅左佢地 破埋襄陽等佢元氣大傷 可以既話追擊到江陵都得睇佢好似無陷坑

AI孫權竟然咁勁

屌 岩岩睇左曹d兵力多到

出師表好爽
趙雲疑兵出祈山, 引曹出幾萬防我
引佢地一入山, 搵隊長蛇行陰平截死哂佢幾萬兵

駛唔駛同盟兩年啊

出師表蜀國真係今次最好玩嘅劇本

最中意引班人去陽平關，一隊方圓守喺陽平關前面，關後面就一隊雁行不斷射射
跟住派兩隊長蛇兜陰平去陽平關截後路
不過出師表嘅蜀漢太易玩，成堆勁武將，山戰一般地型都打得。要攻出去無難度
想挑戰可以嘗試正始政變，次次攻出去都要用方圓磨死對手

個時要專心打益洲同劉表..
唔想三面受敵..

有冇巴打玩劉備 群集觸法左合併左劇情下一round 就load 唔到...

report

孫權晨早比我斬左，變左孫朗

今集大家斬人斬得咁爽手

玩開三國都係玩斬人 最快滅人國既方法 當然我都試過比com斬番 主公比電腦捉到好大機斬

比電腦斬主公係咪有得自己揀人做主公

梗係有啦 一向都係咁

以前唔肯降即斬架.....依家好咗架啦

暫時未試過君主被斬，因為多數有馬
又好少被攻破

正始政變寧願放佢走都唔斬

野戰捉 城破捉真係小

有馬一定留比君主啦

玩馬超滅咗曹都係平均每城6個人

斬君主再策反一堆係可以將成個局勢扭轉

唔係應該登左佢會好D咩？ 自己又有人用

登d一般武將策反太守同時進行

200萬兵，痴線
我打三顧，二分天下後最多都係50萬

姜維終於出現啦，225年

唔係滅國時捉到喎

孫權條傻仔用陸遜帶5,6隊兵器,7萬兵壽春上黎打我小沛
神威馬超+曹天人頂到cut糧全滅,仲捉埋陸遜
可惜心軟無斬

經過一番努力佈好壽春，陳留，宛三城包抄許昌同汝南嘅陣勢，終於可以將曹丕趕出中原

本來有“事件”可令我馬超升公（爵）

但我唔來升住，想得過三六九月時先升幫人跌忠誠時順便升返

但過左就冇得升，唔個點解，我土地冇少到，都係大於35%，亦冇少過州同城，過幾個月仲多城都係升唔到

劉璋係唔係點樣都唔會勸降比劉備

佢得返雲南 我有其他所有城關係親密都勸唔到

劉璋係最後一個勢力？
最後一個勢力係勸唔到

輸成1百幾萬士兵
佢仲要有齊劉備堆神將 加孫 同呂布

留名等睇世界大戰

開局曹家分裂玩下曹熊先
開哂古代武將睇下我手氣好唔好

新手一問
想問下武將d戰法係咪自動mode
突擊呀 奮戰 鼓舞果d

另外手動戰法係咪去到某官位先有？

是 仲有就係帶3 個好過帶1個 因為就算你帶1 個都唔等於發動戰法機率提高

黃巾之亂

孫堅就快滅國，周瑜無啦啦去左何進度，比我捉左，開始流動監獄

韓信 項羽 岳飛
最強古代武將

你用緊士shit

原版 姜太公先係

依家破城入面d兵糧會reset? 原本座城有成20萬糧 攻左之後唔見哂

一向都係 你當城破比人洗劫就得

上次Update左之後好好多
之前係個城入面爆錢爆糧都好
都一定得5000蚊同20000糧
而家至少留返多d錢比你買糧
糧都相應留多左
應該取消左個爆城之後留比你既limit

點撚樣玩到200萬兵

係

孫堅滅國前最後10日突然好大手筆

同時我派出使者勸降

可惜勸降完就即刻破城，十幾人做左俘虜

而我，其實原本係諗住去補尾刀執雞的

而家會計返留一定比例俾你
最低值係5000金同20000糧

捉完一次陸遜(軍團長)孫權就傻鳩左
明明手上有劉關張
但搵堆文官+二三線出兵器比我陸戰屠

佢兵力下邊條bar係咩黎 點解連續2回合打到冇哂都自動回

應該已經好多年後

士氣

216年咋

孫權AI不嬲弱智

出師表點先搶到姜維?

學諸葛出岐山 用馬謖守街亭就得

睇佢施政就知

一開場用一兩個月執好士氣內政就即刻出兵打天水
我當初係兜大路經陰平行過去，所以冇帶兵器部隊
同時運走劍閣梓潼啲兵去漢中
留低王平同廖化守漢中就得
呢兩個山地威力夠守上庸堆垃圾
長安攻落嚟就天水出兵幫手防守

仲有佢堆官
得農政 文化 法律個性嘅人都可以做將軍位
孫十萬真係貫徹現實同虛擬世界

就算係自己控
東吳班將有特別技嘅都係打單體
真心好撚廢
有連攜嘅基本上又拎唔到去攻城只可以打野戰
ON99

陳武董襲方圓幾好用啊
攻城都係靠周瑜陸遜架啦

包圍佔領完，點知對方援軍殺到嚟，比呂布狂追，退都退唔切

黃巾之亂 士SHIT

經歷左七年，終於強行霸佔左南方全部城市，一直以來都係靠嚴顏、張任防守

捉到周瑜，孫堅孫策父子加盟，下半場正式開始

搶壽春許昌就搞掂夠肥 仲可以做中轉站西進又得北上又得

首先要過到河打破缺口，何進而家前面城市有呂布、趙雲、華雄

攻漢中 西涼 長安應該會好啲
俾何進Keep住面對張角
過河打壽春廣陵嘅話即係幫張角減輕壓力
附近又要一大堆城，好易俾人夾，又冇靚位守住一段時間

點解我覺得攻城捉人數目少左咁多

大家戰死較咩，我較標準未見過人戰死，頂多單挑傷左回程死，唔係咁真實，下鋪較返多先

較最高你會感受到廖化直接變成全game最強武將
每次進攻必定有佢份

梓潼 應該可以守到 漢中/天水 直至統一
種下田先，我等緊汝南/上庸/江夏破城，之後等我滅張角吸晒佢D人

廖化山戰真係痴撚線地勁

講起山戰一定要提泰山五賊同郭准

泰山五賊
漢中三子
佢地山戰無得輸

霸王勁D定三姓家奴勁D
主義最高係咪10lv

霸王指項羽？
咁一定項羽完勝
呂布啲個性純粹單人作戰，仲要落到海又係冇用，加上勁易叛變
項羽好用好多

郭淮真係好撚勁

呂布最勁係放對面害人

照不屈不撓太on9
後期最強武將
最好笑係姜維同鄧艾招技冇咩特別

鄧艾招強壯進軍仲廢過普通混亂除左拎唻加速

係疆壯進軍

潼關之戰爆機冇古武將架?
龐德超級好用，招白馬鐵騎無論野戰定攻城都滅到唔少兵，鋒陣雁行衝車，全能到爆，從開始用到統一

DLC無, 古代武將要爆本體劇本先有
潼關劇本主要用黎解馬超滅曹呢個任

長蛇 + 加速 兜小路去陰平

但好難喺曹操病死前滅曹
雖然我係斬9咗佢

孫權AI弱智既話劉璋算咩
益州揸住十幾萬兵
兩年反曹聯盟時間都唔去摸下漢中既城牆

我玩馬超劉璋成日過嚟打我漢中喎

其實d電腦係唔係好撚鐘意打玩家 明明佢座城都就快比人破 佢都要照打我 wtf

佢每一代都係咁，偏安

唔做唔錯
起碼唔做柒事先
不過去到劉循繼位都係唔撚攻人

我開咗劉備入蜀，佢完全唔打劉備

漢中爭奪戰挑戰下孟獲先

唔好咁M啦

放咗奧貝斯坦同科諾蒂婭去幫手

見有實況玩漢中孟獲 玩到滅左蜀 但成個圖得返佢同曹操

一開波曹操已經立國

電腦通常行到入主城範圍之內，就算未開戰都唔會再撤，而且會鎖定目標為主城
基本上可以用依個做準則決定幾時偷佢後面

妖我部電腦壞撚咗，冇得玩314

唯有開舊電腦玩38，用蟑飛（汝南）古城自立為山寨王（放浪軍）即收趙暈，旗揚後即登用關乳from曹，又登用埋在野周瘡等黃巾殘黨。

劉肶條柒頭同成班文官頭仲響猿紹度放浪中。有機會一定追住大耳賊打柒佢老母臭。

我個太史慈升到100武同趙雲100武單挑 2個滿狀態 太史慈比人打到0血仲要比人捉左 我屌個垃圾喑榮

趙雲有一騎

夷陵孟獲係咪淨係可以等個同盟完
自己摒棄跌勁多忠 走咗好多人

問題係你個內政會搞到自己無糧

其實孟獲內政真係冇你地想像咁廢 加埋炒糧已經好夠
最緊要識玩包圍佔領打左建寧佢
你通常盟完佢地已經冇咩兵同糧去守 你用孟獲兩公婆加個女去打就好易入

最緊要係打到最後一下 食哂劉備D 人 食左你就統一到
我上個PO 好似有出過點打

開史實三兄弟無得返幾多年命

夷陵冇三兄弟用
不過最重要係趙雲同孔明
個時靠趙雲捉左徐晃同郭淮
同埋打到個時其實二線將都夠哂勁 蜀國堆二線兵都唔差

馬忠張嶷張翼廖化

玩潼關AI生性,四年打到曹操得番23萬

醉愛王平

點解滿寵都會降孫權
馬岱降曹操

有冇人最鐘意玩英雄集結覺得收晒咁多人好滿足

我覺得佢英雄集結放劉備係永安度好煩又要衝出去江陵同人搶地 入蜀又有鐘會阻頭阻勢

Ps玄德粉

夷陵孟獲食完劉備點打出去好

由江洲打出去
漢中個邊派堆山戰長蛇佬去守 孟獲最唔缺就係長蛇陣

漢中 個地勢根本超級好守
天險拒長安，斷糧道守上庸

連續十次搵人引誘呂布獨立，終於搞掂兼且勸降成功

成隻Game唯一好聽

每次攞到呂布都係由佢不斷跌忠誠，俾電腦登庸
電腦次次都放佢去前線
結果一個回合就可以獨立
成10萬軍隊冇咗，但座城得佢一個

一爆完機開新Save就覺得好悶
都係開個群雄呂布好過一開始即滅劉備再用劉備登關張，登完忠誠得65要比番啲武器佢三兄弟

潼關馬超最早既100智軍師係咪要落許昌捉賈興奮
陳留有司馬懿但得96智 加官都係97
早期會唔會有邊到探到到智力名品

經書長安有禮記+3智, 洛陽有老子+10智我依家玩左4年都未搵到
論文+2智曹操有幾個人有
要過100智曹操得賈興奮同佢師兄二奇(未見過佢出門)

賈你唔捉佢好撚煩，會係咁埋伏之毒你

4年連禮記都未搵到？
諗緊司馬97+禮記3+官位1
冇100智軍師真係唔識玩

司馬96**

禮記搵到,係本老子
我成座城除左募兵全部人打圈我都派去搵
斬蛇都出左就係唔出老子
賈興奮我一開波佔左晉陽就俾佢打,前前後後贏左七八次都捉佢唔到

攞唔到漢中

今集興奮打仗無得對城差司馬好多
9成時間放毒放驅虎

用馬超捉啦

一次都未用過佢招技
馬超軍師升到113智最後

啱啱發現自己有條女叫趙娥居然有俘獲

係咪六十幾碎的阿婆

我玩兩年佢已經死鳩咗

三顧個save終於扶到孫權上北海
留隻黃忠比佢登
佢推廣陵>下邳>北海嗰陣
要同時推壽春>小沛>濮陽
幫佢減壓冇乜援軍佢先打到
難扶過阿斗

打建業真係要有10lv船先好打 走柯走好耐 蒙衝都係快少少 好想捉孫十萬斬佢十幾二十次 好火金

張魯你係點打既？
好撚奇怪我打緊洛陽張魯無啦啦搞我天水
明明關係友好一直無仇無怨

係,我SET長壽未死

馬超手下咁多鋒陣野戰完全唔驚張魯班蛋散啦
我先用投石加龐德雁行攻陷咗陽平關先
再用龐德鋒陣3000人引佢出嚟野戰，打到佢漢中得番幾千話咁易啦

打關口有冇d咩推薦打法...
好似得一隊可以攻入去咁

衝車投石 往死裡打

一隊兵器+一隊雁行+一隊鋒陣/長蛇
兵器擺頭，雁行企後面射，鋒陣/長蛇係前進緊嗰陣以防佢出嚟打你兵器，到達關口就企後啲唔好比關口射到你
有啲關口最前可以企兩格就擺兩隊兵器，一定要頂住令佢出唔到嚟

10lv船真係好屈
玩孟獲衣家拎咗荊北水戰屈緊曹丕

我嘅打法係：一隊負責野戰，一隊負責吸攻，一隊兵器

O形/U形放完火之後企喺第二格吸攻

唔該哂

Btw 我已經棄左2百萬曹操個個save
多我成陪士兵加一堆神將
點打都冇得贏

咁先好玩喎表演軍事神蹟

咁先好玩喎 +1
守險要，引佢出擊 扭轉形勢

輕鬆打完襄陽，之後想打江陵就變三家混戰
我出兵江陵，點知孫權又派十幾萬黎搶
劉表又係出哂全國兵力黎守
玩左咁多耐，最好玩都係今次打荊北

佢有齊袁曹劉孫家全部猛將
我得劉表劉張同自己本既一兩個武將
最勁個兩個已經係陸信，鄧艾，甘寧
仲要多我百幾萬士兵
S級難道

捉一個殺一個, 殺下殺下你玩到後期佢冇咩勁人

我玩士SHIT 都係

呂布小沛獨立+降服後，對面三個城車輪式狂攻，搵埋周瑜+孫堅孫策幫拖先頂到上中下路

Os會唔會有🤦🏻‍♂️

岩岩開左群雄孫策上級
袁術條仆街咁快就放棄結盟

係咪應該極速霸埋柴桑先

愛才...
見到勁人就唔想斬
不過佢勢力邊界既城全部10萬士兵守住
仲要個個城都有神將

上過想引佢d人出黎慢慢打...
佢出關張趙 出黎每人萬幾士兵
我隻尿化戰死埋
佢係我最高戰力之一黎

佢斷盟仲好 霸柴桑運錢糧去廬江直接打袁術
江東三廢不足為懼
早D北上應付曹操過度擴張

原來電腦會主動斷交?

關口其實點打都傷
除非有孔明周瑜司馬呢啲據點混亂既戰法

我211馬超冇混亂攻個函谷關死九千傷三千

柴桑應該開波第一回合就派兵搶啦

佢已經係後期啦。。。

咁似係玩法有問題
多D善用連攜 斷糧 陣形 投石台 呢D手段去下剋上

佢擺兩隊雁行喺後面射就仆得街

其實厭惡武將一齊出征有冇壞影響？

夷陵孟獲終於玩到同曹丕二分天下

孔融條傻鳩

攻擊方根本就冇得斷防守方

有
我攻人個時只要佢唔係好近城我都跑佢去後面再同佢打
咁當然背城個D就唔得啦

我前期大優勢...但唔想曹操咁快死..
同埋我想集中搞劉表同劉張..
所以長期keep住同曹仲有孫同盟..
點知愈養愈肥....
我又唔打得同盟
最後搞到佢滅哂孫劉袁 3大勢力... 食哂D神人...

同埋今集係咪冇反勢力聯盟??
暫時仲未見過...

唔打咪得,直接兜過佢
馬家兩個魚鱗行子午谷直接撞城都夠

251除左白虎仲有邊個難玩
想試下

係新野打唔到上去
宛 上庸 許昌長期都70000up兵

我唔會主動同人同盟，除非真係好弱勢
曹操死有咩問題........?
劉璋我次次最後先理，佢都唔會攻出去架啦

唔成咁快破壞平衡...
我見佢前期唔夠袁打...
睇黎係我太早搞劉璋... 不過我食左漢中後佢好撚煩..成日搞尻我

btw我仲要整左隻在野自制武將俾曹用鬼左..
一騎+捕獲 天生100武+ 9x統
一見到佢我諗我就要886...

電腦好蠢唔識咁玩
但其實真實應該都係做唔到
個關咁高點隔關射人

打咗汝南先啦
汝南隻張郃好易登
冇咗張郃汝南就得返曹x (好似係真 一定唔係仁)

Btw一開波唔搶上庸？
新野劉備錐行應該快過曹軍

玩緊夷陵孟獲

登到徐庶,出埋老子
終於告別軍師9up的日子

你放個SAVE出黎比我地玩下算啦

都唔係啊，我玩潼關馬超斬到曹操冇晒人
佢搵程昱同荀攸守關，兩個個性防守好強，企後面射撚死我兩隊士器，之後要佢兩個行開咗先攻得入

徐庶招技攻城幾好用

點解我玩親袁紹
個逢紀就淨係識叫我搶錢

啲奸臣係咁上下

有無人試過玩207用孫權可以快過曹操食左劉備?

皇縮頂唔頂到人妻曹第一波

玩緊+1
登人又難 捉人又難
武將又多豬突 又冇暈技
玩到攻左第一個城 企穩小小

馬超捉咗夏侯獨眼，佢曹姓君主未死，跌到8x忠已乖乖投降，但我殺過夏侯白地

岩岩爆機 我係玩搶柴桑 之黎等有兵有糧就食哂成個揚州 袁術幾乎次次都第一個死唔使理佢 平定揚州用左2，3年 原本打算食劉表 但係佢單機到好多兵 打佢打左5、6年 前前後後打左5、6 場大仗 中間食埋交州 同一時間曹操都平定左中原 劉備比曹操就打死就出兵偷人 之後就三分天下 全力打曹操就爆機 最緊要有機會就搶汝南放哂d長蛇陣去汝南 每次一比人打斷佢米路 2、3萬兵可以守到7、8萬 磨磨下磨到佢冇兵就可以總攻 之後就平推劉璋
成個save玩左15、6年 個人覺得算慢 主要係打劉表打太耐 如果驚劉表肥可以一開波搶柴桑再搶長沙 咁應該會好打d

木鹿大王 幻術原來咁堅

係勁到痴晒線

郭淮曹仁真係好撚戇鳩

突發 4月9號update
追加18名武將: 水滸傳 信長 蒙古 各6名
水滸傳: 林沖 花榮 呼延灼 燕青 李逵 吳用
得林沖同呼延灼有金個性

曹仁人肉陣
野戰定攻城有佢都好撚煩
招八門金鎖痴9線
未用過佢，捉親都斬

仲有修正雁行攻破據點後捉俘虜既問題
應該改返做攻據點都要捉到人

有冇人從來唔斬將？
覺得隻game冇咗啲武將好似少咁啲嘢咁

曹仁太硬
得關張先可以硬食佢

我都未用過 好難登到佢
唔似張遼 張郃 徐晃嗰啲

可能要滅曹先登到

滅曹同贏咗都冇分別

啲公公我見親就斬喎
王皓岑昏公孫恭

電腦曹操袁紹呂布董卓攻擊性最高，但係曹操D 人才明顯多好多，同埋呂布兵少; 劉備公孫讚孫策劉表馬騰士變都會打下人，但打到咁上下就停，最奇怪係劉璋，長期屯兵唔出蜀地

公孫恭幾時比人斬左JJ

應該關主義事,
我道有7格戰鬥霸道有5格,成班都周圍咬人
劉璋禮教得兩格

公孫晃先似太監

去到中期太多城好難管理

但係整左軍團之後發覺都督唔做野，高武力既居然放係啲最遠既城，然後連一個淨返1萬士兵2個武將既國家都滅唔到

已經簡左個自己整既武將做都督，能力都max.....

點樣可以整個有用既軍團？？

無死無壽唔斬

前線手控啦 唔好指望軍團做野

玩熟咗之後已經唔用軍團
成日見到有班友冇地方負責
明明已經計好晒每個城有幾多個府
擺好晒人先比軍團

想問下劉備入蜀個事件係咪呢排更新既？

上次潼關之戰個更新囉

同大耳賊簽左兩年就無理佢專心打曹
就完同盟一睇發現已經40萬兵

我207個save頭痕緊之後點入蜀
早啲有呢個事件咪好 拎住梓橦兩嘢就收成都同江州皮
唔洗比機會劉璋又儲到益州爆晒兵

點解禪讓個事件會突然冇左
我見有幾個事件activated
遂個開 點知禪讓個個突然冇左

有冇人已經試過用公孫恭統一天下

係咪揀左唔擁立獻帝

係咪果時曹丕已經禪讓左？

開左局群雄嚴白虎玩原來吳都幾多人可以搵到
登到第一個就可以登哂所有人

但係要等足一年等條水魚嚟自薦先開始到

但都鳩下鳩下
淨係比梓橦又唔比劍閣同白水關
點幫你打張魯

劍閣得好少兵啫
潼關之戰用馬超啦

14同13比如何

我冇咁耐可能機率問題
但之後就可以拎埋淩操徐盛步X孔明阿哥 人材方面其實都OK

13溝女game
14勉強算戰略遊戲
中意三國題材可以買
但唔好抱太大期待

靠馬超、鄧艾、越吉、魏延廖化
漢中行梓潼右路
滅左劉璋龜左15年既20萬兵

今集吳同會稽多咗啲二打六
人材其實足夠
仲要吳有好多府 只要耕一年田 有一批武將
就可以打出去，至少可以搶揚州

講緊207喎

好似係.... 咁我係咪冇得做皇帝?
屌同埋去到後尾有中度結局..
唔小心咁左入去就end game

我又係做皇帝同州統一event撞
下rd就無皇帝做

都有得做皇帝 你塊地多就做到

直接攻建業/會稽咪得
兩個弱智搜極都空氣,搜到又登用唔到

呂布 小沛獨立後，何進5個城狂攻，守足一年

曹操喺壽春 87忠誠，驅虎成功左十次都未獨立到，搞到我又唔敢攻佢

你用蜀吳滿足到條件都可以稱帝

我都試過咁既情況，明明人同兵都多過佢，但佢密集式進攻好難守，要不斷load save.....

起陷阱 用方圓磨死電腦

終於用馬超爆機，第五次爆機但第一次lv10咁爆

我反而用馬超爆機但第一次去唔到lv10喎

咁多敵人要瘋狂野戰，可能我守漢中（vs劉璋）同守晉陽時（vs曹操）兩達地方打爆對方成百隊野戰軍都有

鍾意斷糧守城多過野戰
周不時一兵不損食人幾萬攻兵

第二隻神機係武田信玄

野戰主要開頭守潼關
冇攞晉陽，開咗劉備入蜀又同佢同盟，中後期都少野戰， 郭淮一隊都頂幾隊

今集勸降仲容易過13代
用袁紹打完河北之後其他都係勸降

追加信長系列:
信長 信玄 謙信 元就 直虎 太原雪齋
唔明點解會揀太原雪齋 希望之後加返政宗 或者好似12咁整個信長劇本

有冇人試過夠年份搵唔到應該搵到嘅武將？

我214搵到祝融，但到215都搵唔到孟獲，check過全勢力冇佢

我軍師係孔明

原來三國打得最犀利果段時間可能全中國1000萬人都冇
但我次次爆機都300萬大軍

中國人自古以來都係自吹自擂同作大

不過人口應該唔止咁少, 不過果時既統計唔準, 逃避充軍, 唔想交稅或者住得偏僻都有

官渡袁紹估計大約得 7 至十萬, 姐係曹最多 2 萬左右

春秋戰國水份都好大, 長平話死幾十萬兵, 當時一個國家最多幾十萬人

自古以來鳩吹都係中國一部份

我次次爆機都50-70萬大軍

爆機使鬼咁多兵咩

但好似要夠多兵先勸降到

唔係領土差距咩

最少要幾多？
我上次用袁紹勸降孔融
都要有成個河北先勸降到

孫大帝又有笑料
明明成堆名將係城
自己一隻出陣,一rd比我夏侯淵挑兩次捉埋

勸降好難玩

寧願搵士兵產平佢

去全勢力武將睇下有無在野係其他城到或俾其他人登左

關係好就好易

勸降左曹操解唔到任

雲南搵得返 遲咗出

在以下狀況時較容易成功：
●執行武將的「政治」高。
●和對象勢力的外交關係良好。
●支配都市的數量差異過大。
●執行勢力擁立東漢皇帝。

在以下狀況時不會成功：
●對象君主厭惡執行君主。
●對象君主厭庭執行武將。
●對象勢力支配了超過一定數量的都市。
●執行勢力沒有鄰接目標勢力。
●執行勢力和對象勢力的國力相差不大。

除此之外還有難度高低、爵位、國力、兵力、金糧比對方越大越好。以親善的方式拉高友好度，到了一定程度後就可以勸降了（最好找智力100以上的軍師來建言，比較準）。有時候甚至能夠對已經統一巴蜀或孫吳的勢力進行勸降，非常省力，但有些勢力可能還是會有死不投降的情況，這就還是只能以出兵的方式來解決。

又17國國

出師表係咪無馬超？

個陣死左了

追加蒼狼白鹿系列:
成吉思汗 札木合 忽必烈 耶律楚材 孛兒帖 拉琪

嘩，復活節有排玩

成吉同信長都雙金，痴線

上杉都痴線
強化版趙雲
不過用落肯定成吉思汗最尾
完美呂小強

原來上杉都係雙金，不過有一紅

幾時出埋毛澤東?

而家玩緊M巾之亂用張角

DAY1就周圍亂打人好正

完全唔使把何進放在眼內,孫堅一開始就封哂佢所有去路等佢冇得南下,左面就封埋漢中,D城再慢慢霸,長江以南得一個士SHIT響度柒

唯一慘況係軍師成日鳩UP,兩三個月內搵到荀彧程昱陳宮但加哂官最高都係99

而家要搵寶物

但張角張寶好快死喎

張角本身個技幾正，回傷兵10%

玩長瘦

軍師問題可以攻入武威拎賈詡

如果比人車輪戰守城你地手動會儲到綠色先放定一到紅圈就放？

其實加咁多屈機將 但又唔調整AI 同玩法 咁同冇改有咩分別
玩家只會愈黎愈屈 愈黎愈無聊

依家次次打到一半 基本上統一ge 情況下都冇心機打埋落去

大小喬預備好做袁紹嘅肉便器未

自己整劇本？

190反董卓聯合軍
小喬咁啱喺江夏做太守
然後就驅虎吞狼

日本仔整既game梗係日本人最勁客觀咁睇上3信長最多90統 其他都係80左右 邊有可能咁全能

所以比軍團打每round快速skip就最岩

睇用邊個 有aoe技通常等打到2，3個就放 冇既就打最多兵個個 一般守城最有用都係斷糧 識得斷可以用5000兵守一年都得

遲早又整臭個朵，變成一隻收藏game
最好整一次大更新
例如新劇本 非自己勢力係唔會知地圖有咩嘢 好似12戰爭場面咁樣會黑咗一撻
咁樣已經夠玩，由其暗榮ai出名弱智
而家嘅武將已經夠打，就算係最後期劇本正始政變用蜀都可以打贏全世界

我帶咗萬一兵出街
點解打完交會有成萬三人喺到

淨係斷糧已經夠弱智
電腦永遠唔識擺條友喺大隊同本城中間
AI攻城就只係比一隊錐行斷糧加埋雜魚打沙包
207劉備都零難度可言

個13個武將點嚟？

捉咗人會吸晒佢啲傷兵

如果我馬超最盡帶萬二兵
咁傷兵仲有冇可能有咁多？

冇研究過呢樣。。。

岩啊 有迷霧已經好玩好多 鋒陣呢d 側面突擊ge先會更加有用

已響小沛搵到本+3咸書

事情解決

仲話南面得士SHIT

玩唔夠一年,南方又有三支"旗揚"

分別係十隻白虎,區星同蔡冒

每人都有5-6個手下,人才都幾鼎盛

早知早D霸襄陽

三國志5

用鋒陣側擊同後擊打到人爬響度,殺兵多仲會混亂埋

好似單挑挑到人地0 士氣就搶到對方兵變傷兵

潼關更新完都無咩用魚陣
鋒矢快好多,單挑同出戰法又易

係好事

三國志5都係鋒陣最強

魚陣當時（三國5）好少用，而家攻城都會用吓，似終死少好多兵（相對鋒陣），當然野戰就未改前用魚（因為鋒永遠唔夠魚打），改咗就用鋒（而家用魚一樣勁，但快好多）

反而個箕陣今次冇咗，以前（三國5）好似係平均型山戰陣，不過都可有可無

佢問有冇上限啊？可以全部吸晒?

三國5魚陣係比軍師突擊用
箕陣好似好後期改到變山戰型雁行
但都係雞肋

咁唔知

可以全部吸哂
試過張飛連挑人兩次，對面變0士氣
吸哂對面d兵做傷兵

而家玩黃巾賊

勁多人識鋒陣(同長蛇,但唔關事),好好用

我冇叫都督唔徵兵

我見呂布都係

我6萬幾士兵，俾佢單挑單晒... 結果五萬幾傷兵俾佢食晒，激死我

我不設篤篤

一腳踢做

蜀國dick人GAY味甚濃

桃園三匪同子龍gay撚到

呢個漫畫幾好笑, 講孔明穿越時空去涉谷

有無人掛住11/12既單挑或11既論戰

Ps：我兩樣都好想光榮係14出返

如果軍師過百智可以神預言
咁武將過百武都應該有啲優待
例如單挑武100以下必勝
家陣除咗智力之外其他能力都冇乜方向唔知點推好

100必勝就屈死ai啦
唔送名品就得隻呂布100武
玩家送名品屈哂

論戰意思係咩？pvp?

智力個單挑 舌戰

100武必勝係buff魏AI
曹賊收收埋埋咁多名品爵位了又高

舌戰我覺得應該可以好似單挑咁 整個動畫比你睇

不過無乜可能比玩家手控了

手動單挑三國6最好,三國10次之,三國11最垃圾

三國志
剛剛 ·

【KT快報】『三國志14』今日發布更新（PS4：1.05／Steam：1.0.6）

除了追加「水滸傳」、「信長之野望·大志」以及「蒼狼與白鹿」系列中的武將各6名、共18名外，也修正了以下問題，歡迎遊玩！

．修正無法發現名品「玉璽」的問題。
．修正以陣形「雁行」攻陷據點後無法獲得俘虜的問題。
．修正政策「擴張城牆」的「Lv.5」以上的效果無法正確反映的問題。

『三國志14』好評熱賣中！實體版請洽各大電玩門市或線上通路，下載版購買 🔜

中文產品官網：

咁家陣係咪任何隊破城都一定會有戰俘？

都係等佢更新完先玩次次更次次改 又要自己加番D專有個性

又真係未試過搵到玉璽喎
銅雀台都係起過一次

黃巾之亂 士SHIT

上回提到，二分天下之後，支援呂布在小沛獨立，原本兵力係44萬vs33萬

種田兩年，食多兩個城，曹操獨立，兵力已經變成44萬vs98萬

如果由東向西推進，只會慢慢等爆機，所以決定挑戰難度：由梓潼出兵漢中，經山路！

集全國之力運兵運糧，同時間有十幾隊輸送中，因為出五隊8萬兵，每10日就燒我三萬糧

佢屯到漢中成十萬兵都唔郁你

小強去到漢中門口，對面仍然按兵不動，氣氛有DD唔尋常⋯

跟住一進行日程，哇屌

佢十萬兵好耐

大家覺得我陳留要守曹操幾多個月先可以打出去
有預感會比新野劉備更難守

陳留一早唔應該攻，有排SM
守洛陽，集兵攻鄴城仲好

我係攻完虎牢關之後趁佢未補得切兵比陳留
一氣呵成再推出去 家陣有啲後悔
但好在西涼班生番夠快
週圍咁多平地應該都可以無限斷糧

陳留係四戰之地-.- 鄴平原䧤陽小沛許昌宛都會打你 不過好彩壽春唔似11會打埋一份 不過你攻左既話咁等鄴打你個時 晉陽出兵打鄴 薊好難打到晉陽

你估下張遼呢萬五兵邊到出發
攻完陳留只係過咗一旬
張遼張郃郭淮已經帶緊四萬五大軍三路攻我
車輪戰ready

三顧玩張魯有漢中上庸梓潼成都（啱啱打落黎）仲有江洲未打完 曹操已經打曬涼州荊北荊南交洲 係咪可以棄game

（自創左一個100智幫自己，依家有關羽郭准樂進李典馬超張郃徐晃甘寧王平）

搶到江洲可以打下 蜀地一向易守 放哂d長蛇陣去前線 用斷糧大法磨兵 磨到差唔多可以反攻

呂布一野秒五隊

點會 有關羽一齊攻城已經屈左機

冇連携都咁高dam?...

打緊221上級孟獲 拎左西蜀 守緊漢中江洲 日日比人輪 長時間漢中8000兵守60000曹軍

主力：
孟獲祝融兀突骨木鹿大王
關興王平郭准關銀屏

軍師：仲用緊朶思大王
咪又係咁打

唔知佢點計，小強 武力111

手動戰法 正常

我覺得無官職係最大問題 我宜家係二十萬兵守緊曹操九十萬 但係最多都淨係一個武將帶九千兵 劉璋個個城都七萬 好難攻城

巴打破左局啦

要引下兵打野戰

原本試過策反宛馬騰霸埋 但係之後曹操許昌新野長安三十萬咁撲過黎 完全守唔到

痴撚線我用手動未試過咁癲

我一次都未試過喎........

你等個圈屯到線色 然後揾9x武力/ 智力系戰法打個70/80 左右 應該會爆9999

有冇圖睇下 ?
淨係郭准放漢中企陽平關/子午谷已經以一擋百啦WOO
漢中江洲又咁多山路 放馬超甘寧打野戰又係可以一打幾

一秒蒸發50000兵真係好撚癲

我次次都係綠色先禁，用呂布都未試過爆9999

好似最多6千幾

咁唔知你 我用趙雲都爆過9999

你地名品多數會比咩人？
例如統同武
會比晒趙雲推到佢做神定比個二線將推多個一線出嚟
有100智軍師之後智同政既名品又係唔知點好

塞曬俾一個人都無用，同類型唔會疊加
所有武器當同一類型

比咗跟得最耐嗰啲先
用馬超比龐德馬代韓遂

基本上係咁樣 我武將有五虎將 甘寧龐德徐晃張郃張任郭准
文將有賈詡法正魯肅程昱劉曄
（諸葛亮龐統徐庶係南中 所以我打埋就應該有）

基本上要守就一定無問題 但係好難打出去

五城243人

玩三顧劉備 曹操滅咗馬騰 跟住馬超去咗士shit度 不斷離間都登唔到 之後居然俾曹操登咗 乜佢唔係厭惡曹操咩

點解可以咁撚多人

比較好奇你點解會比曹操滅到馬騰

孔明趙雲郭淮都有長時間混亂
搭三四隊鋒矢打沙包 輕鬆野戰啦

我咁既人腳都打到 你有五虎點會唔得

你手動技 用魏延 黃忠 用激勵無限士氣
攻零陵/交趾咪冇後顧之憂

基本上 趙雲 孔明殿後
黃忠 魏延擺前 關羽一齊出 你經子午谷直取長安都仲得

蜀地攻出去攻邊度先最好

基本上可以登庸到我就登 登下登下就咁多人 同埋野戰捉到基本上帶佢行街跌士氣行到登到為止 張郃郭准都係咁

永安就簡單啲 純粹處理一個方向既兵海就得
如果宛城既話就建議一團平地野戰擋新野
一團蛇行擋許昌

比我會同時間分兩路 一隊永安 一隊上庸
再拎襄陽

又要吹奏下 木鹿大王真係勁到顛
每turn減人10士氣 扣自己外圍3格
守關口/山地最強輔助

放出嚟打先發動到?

出陣就得 唔洗交戰

瘋狂拉打

反吹奏吓張角三兄弟，攻城一出太平要術對方暈自己補兵，完全唔使點扣兵就攻陷人，野戰我試過一隊張角對呂布再加兩名80+以一敵三都唔怕，比人包圍就一野暈三個再逐過打爆，真係勁過呂溫侯。

結論係三年就爆咗機。

2月下旬：

3月上旬：

魚鱗快撚過錐行係咩玩法

錐行：平地>平地>平地>平地>平地>濕地
魚鱗：幹道>幹道>平地>平地>平地>平地>平地

係唔係政策升爆左魚鱗或者武將行得快

有勁人的話有咩難度可言

五維比政策buff咗幾多係會show出嚟既
大家武將個性都冇機動修正

袁紹係咪登唔到關羽張飛

DLC 孟獲破局 得漢中得天下
冇咩勁人登到 不過我道戰鬥真係太屈

喂 曹老板咁撚小氣既
搶咗佢個城之後竟然放棄江東戰線
舉腳之力十萬大軍打我一個兩萬兵都唔夠既陳留

補圖

每塊地都有隻腳顯示有幾易/難行
濕地係難行

恭喜你複製出陳留絞肉機

複製？你都試過？

玩過上級三顧劉備既就覺得好閒

呢排玩上級孟獲
曹軍係20萬大軍3路車落漢中

發現有套守城屈機招 士氣變0滅隊法： (對孔明/仲達呢類斷糧唔會暈都冇問題）

拎隻帶挑釁既武將 挑釁完帶佢遊花園行山路/森林
推薦最勁組合：魏延with木鹿大王

btw: 有神將/唔係玩上級 挑釁=冇用

三顧劉根本唔難 起手搶上庸就唔怕宛城
新野淨係守汝南許昌兩路直頭輕鬆
家陣陳留係幾乎八面受敵
鄴城 濮陽 小沛 壽春 許昌 宛城
比上面六個城輪姦

淨係守住虎牢關去陳留條路 其他細城唔守住 等佢攻到陳留先用斷糧 咁講都輕鬆啦
除非對面攻城兵器有 泰然(斷糧唔會暈） 咁就真係難搞

邊到仲有pc版dl

點解我新開咗曹殖，玩咗一年攻咗三城同狂打野戰，都未由lv1升到lv2?

新update後難升lev定點？

攻咗苑城先就輕鬆好多
我玩馬超曹家唔係前線嘅城得好少兵咋喎
攻完陳留超級輕鬆
不過可能你冇斬佢啲勁人啦

守陳留要點係捉一個斬一個

我守潼關同攻洛陽已經將佢啲大將斬得7788，最重要係斬曹仁

Steam付費並下載，thx
開發一個遊戲所費不菲
希望大家可以理解

我個時捉左司馬懿遊街遊左10個月返去登用完就好易玩

有團隊buff或者可以削弱對手嘅武將全部斬
一個不留

我玩13仲好仁慈 但玩14 對住曹魏唔斬佢夏侯淵，曹仁，郭准，曹真好麻煩

食好多糧，而且當你發覺唔夠糧，通常都冇商人經過

劉禪出師表好難玩
有無師兄教吓點玩

係咪改左版之後城收入少左？連養幾條友都養唔起，個個月d錢清零

最勁武將應該係成吉思汗 行得快 群buff 戰法一只打成6千 幾隊黎一陣無幾萬兵

唔徵兵訓練咪得

我要賣糧先有錢留住啲將

搞左8/9個月，全力商業先收支平衡

已經冇但都唔夠用

知唔知官職d人工扣邊個
君主所在的城池 or 獨立城池扣

斬之前記得屈多幾次曹老闆用名品贖

孫子兵法都拎到

一隻就一隻 咩叫一只

愛才 唔捨得斬

我冇守過潼關
一開波就攻佢涵谷關
之後成年曹操都唔敢摸我個關
淨係搞我晉陽

我未捉過司馬，但策反咗佢喺汝南獨立，之後佢跟咗劉備，又令佢喺永安獨立，佢再跟劉璋就爆機先登晒佢三父子，冇用過咁濟

曹操失咗陳留之後除咗襄平南皮北海平原有邊到唔係前線

講起司馬就嬲
想玩正始 諗住起手有100智可以㗰唔少時間
點知司馬懿自己咁高智都係冇撚用既

有咩好愛，曹仁呢啲要滅國先登到
野戰守城都屈爆你，防守最強

未失陳留之前啊嘛
你咪乘勝追擊繼續攻囉，長安洛陽即刻運兵，佢濮陽平原嗰啲咪最多得嗰1萬咁上下

你想自己做君主又同時做埋軍師啊
識分身咩

咁撚醒仲成撚軍師咩

我攻完陳留十旬未過佢已經開始第一波車輪戰

梓潼運兵運錢糧去漢中，將最打得嘅搬去漢中
等大概半年到一年執好內政唔同嘢
跟住漢中留幾千兵，其餘一齊衝出去打長安或者天水。建議天水，可以攞姜維。
跟住就可以一步一步嚟
出師表已經算易，有趙雲魏延馬岱一大堆人用。玩正始政變就真係有挑戰

其實打陳留係錯誤選擇
我之後都係打完洛陽就停
轉打河北同打宛，將佢軍力分薄

正始司馬應該難啲？

其實我守得住
只係慨嘆曹操竟然放棄江東戰線嚟攻我啫
佢壽春得幾千兵 孫權三萬喺盧江上緊去都唔理

好難喎漢中成日比人打
兵糧運緊都唔夠
反而第一次個電腦自己打到天水返嚟
吳國每次完左同盟一定反面
有局仲滅埋國

有啲武將成日留唔住

我明明日日mon住忠誠度，低過95就派錢。竟然個軍團長靜靜雞下野再過埋隔離，當我發現軍團長唔同左人個陣佢已經去左隔離3年

有冇咩方法防止啲人走？

我個馬超save孫權攻到上北海曹操都唔理

有時叫隻兵去攻擊人，但結果企左係原地係咩原因？bug?

你有冇開埋追擊
因為對面一撤退時，而你預設唔追擊嘅話，會判定失去目標，原地待命
而且今集強制追擊歸類去負面個性
所以要自己決定追擊與否

235年 朶思大王 木鹿大王 兀突骨
3兄弟同年同月死 喊左

難兄難弟

老死定戰死 冇醫書咩

屌 唔記得郭嘉207年就死
年頭一開始就咳 跟住下一個shot就話死左 書都比唔切佢

開左追擊都會原地待命
應該唔算bug，算優化問題
我而家除左攻城同撤退已經好少用"攻擊"指令
成日謎之走位

老死 醫書高級野冇勁人拎唔到

英雄集結 孫堅 上級點打上兵難到死

孫堅咁多勁人都難.........?

專心打揚州或者攞荊南
江陵襄陽嗰啲由得班人大亂鬥

我曹殖苦心經營兩年再包皮佔領([包完仲係"友好")但曹熊都唔肯被招降

唔通我真係要吟我首相煎何屎急?

盧江 江夏都唔拎？

江夏 我覺得你攞左盧江先好攞 江夏最好有新野/盧江撚住

盧江江夏要一齊拎
否則江夏完全係垃圾地方
不過唔建議拎
新野 汝南 襄陽 江陵都會出兵打江夏
府又少冇咩肉食

呢兩個地方無乜肉食, 補給又比較難

我手下猛將張遼aka文遠大將軍武力102，對於同樣武的102的趙雲，單挑戰了零合就比人秒咗嫌捉鳩埋冇哂萬四兵。

直落長沙？ 我落長沙一出兵 劉備就搞9我 加上長沙 好遠山路 又有黃忠 魏延勁難打

張遼單挑特別廢 唔好信數字 10次輸9次
蜀國五虎個個痴線佬嚟

張郃都好廢 馬岱都打唔贏

汝南認真呢？

屌 我用官渡 同埋群雄割據既劉備 次次都勸降唔到劉璋尸月 明明唔係最後一個勢力 我又佔左江陵/漢中

有冇人覺得咁集忠誠個到好撚on9
個個月都跌...
仲要係歷史上最忠心既手下都跌
係咁屈人錢

弱智......

得試過輸陳到

如盧江 壽春同汝南係相同勢力擁有
佢哋會不時派人落嚟攪江夏
試過袁術條友不斷出垃圾落送頭，送到俾曹操拮佢後門

江夏真係雞肋嚟，運送又耐

有啲本來100

然後俾人放流言話自立，同一個回合就宣布獨立

我之前玩孟獲同魏國打嗰陣趙雲馬超都挑唔贏佢隻張遼喎

係 魏五子得樂進冇咁易登到
尤其是張郃 徐晃唔知點解勁易登到
于禁就算鳩數啦

因為得樂進唔係降將，一開始已經跟曹操

所以先話呢集個忠誠戇鳩 降將=/=25

我玩吳張紹都會跌真係on99

221孟獲苦戰
第一次玩到R晒頭

開局最難 我係開波棄同盟 用包圍佔領打左建寧 再養兵兩年先打到江洲

btw記得玩幻術

孟獲控兵控得好少少，野戰已經可以贏
係衰在班人內政太廢
打仗打耐少少，糧食開始出問題

佔左全國七成地，五隊(2矢1山2兵器) 七萬兵由漢中出兵天水 (2萬5兵)，過左祈山，諗住起埋個陣，等埋兵器隊黎到輕鬆敲城....

點知長安(3萬5兵) 馬超一出兵十日就去到陳倉，過三日就包抄我，再過七日其他長安救援隊都殺到

其實唔難破局
難在點樣拎返個大勢
有錢有糧就係衰得兩個搬運
捉少左幾個
苦戰原因就係唔夠糧運得太慢

木鹿大王我係一次都冇用過

同埋玩玩下先發現趙雲招技變左單體傷害

咁敢疆用兵器行山 用長蛇攻城其實都唔差

講得岩 補給好慢 運兵又煩 運運下成日冇糧
不過蜀地太易守 3000兵輕鬆守人10萬兵

咁跌又唔代表佢會過檔架嘛
正史張昭同孫權係有啲不和

由漢中個關口出發，兵器行山 80日到
矢/蛇陣40日，兜個圈佔完府起埋砦其實啱啱好

今集係咪主義唔同會跌忠？

唔同主義 同君主無關係無親密就跌

C馬2同曹丕是否有gay情？

我曹殖同一個月捉鳩咗C馬2同另一條友，放響流動監獄一年幾，另一條友已跌到7x忠但C馬2個老賊一直維持響97半點都冇跌過，雖然個流動監獄比人打剩87兵（真係咁少）唔多扣糧，但一日唔返城連另一條友都登唔到，最後嬲嬲哋放棄，返城登條友再收七星寶刀換C馬2。

2個互親有排先跌

點升親密？叫佢過嚟同一個城得唔得？

二公子同文帝拍得住桃園三賊咁gay

親密有得升架咩.........

之前可以寫下信，見下面。

但係今次我就揾唔到

一定會幫架喎 長安係同一勢力既話

搵王異嚟求我
張魯你有幾憎你細佬

點樣打 人都癲

硬打白水呀 衝車加幾隊雁行 怕衝車爆就搵多隊黎

千其唔好偷渡去漢昌到

電腦其實係咪On9? 我放劉邦去梓潼做新勢力 有好既將 有三傑陪佢 佢老母比人打陪水去唔反擊 有人去漢昌佢唔佔返 明明有比長蛇佢

江州打唔入？

嘩乜咁開心呀
係咪得返佢一個
係嘅話格硬打爆佢算數
又或者試吓打江州攻上去夾擊

佢人多但係d將廢
唔打關口就好易打

我未見過巨城滿兵

未買 14好唔好玩 定等威力加強版好過

我會話14唔似youtube平民工作室講到咁垃圾
但今集好唔好玩就好睇你個人頂唔頂得順節奏偏慢問題
今集就算用最強勢力都唔可以即刻爆機
至於威力加強版
睇暗榮口風同行為似係想玩dlc而唔係行舊路玩威力加強版

其實我仲係好鐘意9同10 反而大家吹奏既11我麻麻 唔知咁岩唔岩玩14 不過本身鐘意三國系列既 只要唔係太垃圾都會玩

打仗似9加11
內政係12
今集打仗重點放落地型同少量控兵技巧
10嘅元素就冇

我覺得幾好玩 但要玩上級難度
玩上級先需要認真對待隻game 會睇武將個性 地型
中級難度=三國無雙玩easy咁

但今次節奏真係幾慢下

本來唔計我得番2個
曹賊已經苟延殘喘
我同劉璋係友好
諗住搞到佢自己投降算
點知建寧無啦啦比人獨立左
三個無啦啦反鳩我聯盟
過左24個月變左險惡要硬食
呢獲真係有排打

友好唔會入聯盟架喎

先守, 捉哂曹操d勁人處決
等到佢得番d廢將就任你玩啦

想問點樣可以令城市收入好啲，我每個月上旬一定負錢

有漢中, 應該主力部隊殺上去涼州, 目標拎長安
拎到長安/ 洛陽呢d大城, 一座城資源可以支援你幾線

其實一定係打上去 南邊無論邊個版都係山長水遠 資源又小 你唔通由漢中打到長沙再打番上去咩

我都試過友好入聯盟

南邊要出到北荊拎襄陽兩城先有d睇頭, 但四面受敵好鬼煩
長安洛陽呢d拎完團重兵基本電腦拎搞你既膽都無

咁可能我比佢二虎左唔知
一直都keep住友好
仲特登唔登佢啲人

屌你老母
收完劉備檔之後
攻漢中用左3個鐘
攻天水又3個鐘
拎晒涼洲又3個鐘
人都癲

登佢嘅人唔會影響關係

咁快攻到西涼

我玩咁耐未試過有反聯盟出現

你破局就收工？
如果要統一晒好難唔出現反玩家聯盟
反而好好奇反x聯係點觸發既

過一半就好易出現聯盟

之前玩反董個劇本，董都未滅，居然連埋其他組成聯盟反我

我反董同你一樣
search咗好耐都搵唔到實際係點觸發
九萬種講法 爵位高就會又有
州多又有 兵多又有
都唔知點先會trigger到

反董個聯盟一年就解散啦

天水>安定>武威咁拎
D時間完全係運糧用

天水周泰趙雲打晒
江洲戰線烏戈三傻加其他幾個又打晒
漢中靠手動馬超孟獲又打晒
反而開始唔夠人用咁

屌我開左超多戰線 有古將都唔夠用 反曹聯盟完 又要係梓橦打涪水 永安打江州 陽平同武關又要守長安 許昌又日日搞9我宛 新野日日唔夠糧又要對許昌加汝南 江夏又要守盧江 柴桑又要守盧江建業建安 南海咩都無打唔爆建安 早知同孫權盟6個月 開完入蜀梓潼真係咩都無 劉墇又唔投 好彩依家殺撚左佢

你潼關定三顧皇縮

我潼關馬超都打到崩潰
長安天水要守漢中
晉陽要守鄴薊
陳留要守濮陽許昌宛城
攻小沛嗰隊前面要頂下邳北海援兵
後面要顧濮陽隨時斷糧道

我係天水＞武威＞安定＞長安
漢中配合天水，真係守到長安15萬兵三次進攻就死哂
總之派隊硬嘅守陽平關前面，再由漢中派隊人由陰平兜去陽平關，等班人入哂山路，再配天水出一隊一萬人以上部隊由陳倉行去夾擊
每次都係用呢招

三顧 新野完全垃圾

唔打柴桑咪乜事都冇
建安洗鬼守咩
長沙1000長蛇斷糧餓死晒啦

張魯漢中有咩威脅可言............

我8個城得七萬兵都唔夠

想問下，又話9/4有戰國等等武將dl,但我都唔見既？我係ps4版

PC版有喎

唔係呀... 次次打到得返2勢力個時都冇反聯盟出現

邊到down

主畫面最底

好似要3個對方勢力先有反盟

但我打到2勢力之前都冇.... 幾次都係咁

我開左荊州分裂 江夏要守 長沙同佢同盟個時爭返泥長沙北面三個府到係孫十萬 所以我一打就打撚咪柴桑

咁你打得好快

我次次都會有反聯盟

Btw 第一次比電腦攻破一座城 我攻完盧江 曹操就係咁落黎打 孫權又立即反擊 比兩面攻擊終於收左我皮

冇計㗎喎
丞相臨走都同你講東和孫吳

慘
Load save 定re 諗住

唔理 好彩佢地破城前我轉走曬D人 我只留4人黎睇下打唔打到 雖然最後打唔到 但都係得一個比人捉 11只要有一隊係城附近就唔可以異動

真係on9到爆

我之前趁張魯迎戰曹操，攻佢個城，結果滅完張魯一個都捉唔到

係唔係9號更新之前帶弓兵攻城？
更新前有bug弓兵打城尾刀唔會捉到人

可能係佢地出征離開左城，所以破城個陣佢地冇被捉

張魯唔理啦等兩三個有用 其餘我都斬

得兩三個有用

留嚟種下田都好

我都係留嚟種田，唔塞個人落去開發唔到

有冇人覺得1.0.5更新之後ai改善咗啲
孫十萬冇之前咁廢
曹操啲攻勢強過之前
識得斷玩家糧道

上網睇支國人玩公孫破局 真係睇到O哂咀

點解曹丕條友咁撚憎鳩我曹植都肯降我？反而佢頭馬吳質死都唔降。

曹植曹丕點會有親

條死老野打緊仗都有時間同人幽會

新加入PS4版 留名 第一次接觸三國志

用曹操打袁紹 準備爆平原果陣隻投石中bug控制唔到但load前幾個save都係中緊bug
大好形勢

上級正始之變用司馬搞唔撚掂
宛 許昌兩座城
試過偷到長安都唔夠人守
打野戰又捉唔到魏啲勁人
司馬懿有本青囊書未死得但個仔司馬師已經死撚咗
死局

終於勸降曬蜀中既人 再集中力量掃平西北 依家用緊天水 安定圍攻武威 長安比武關偷襲成功 許昌 汝南一齊出兵打陳留 同壽春 佔埋洛陽個港口就南洛陽歸我 盧江又見建業岩岩打完曹操無咩人 我又打 會x比我包圍佔領左
（x唔記得點打）

二公子手動混亂好撚易打咋喎

兩座城未有得手動戰法
你爆咗呢關？

武將同主公關係係親密GE話 係咪一定登唔到？
依家開始玩緊出師表公孫上級 試下有冇機打出去

有巴打話呢集曹仁夏候嗰啲都登到

自己最大型既包圍佔領

我都有

打左4定5年 終於拎到第一個城
原本拎左徐庶 可惜打完北平冇耐就死左 又要過番冇軍師GE生活

北平冇抓到田豫咩

LM 三國志除左12代 8 9 10 11 13代都有玩 想玩但得switch闇榮有無消息遲d會好似13咁移植過黎

上網揾唔揾到D補丁？

軍團系統點先可以又可以自動運輸，又唔會on99周圍打人，打贏都算，成日個軍團拉到條戰線鬼咁長去到人腳下已無糧，又傷又被捉兵又無埋

有得揀支援同攻擊禁止架喎

最直接前線自己管

之前有次個都督痴左線，不斷送兵去死，搞到我啲高武力俾人捉晒

最直接全部自己管

仲有個軍團系統委任左 後都督會將d勁人留係較後方前線就派d蝦兵蟹將 明明放曬山戰人打山戰 水戰人打水戰 就調到亂曬

軍團系統完全唔可靠

中後期太多條戰線，on9軍團比個宛城許昌新野長安同後面幾個城同漢中佢地 有壽春南城江廈口唔打係要度江打其他

自己控返咪得

我玩官度馬超 取長安破落羊 專心對付北方袁家同曹，南方戰線比軍團守下 比劉表孫權輪大米 軍團有陸戰唔守係要跑去條河同人打 cls

另外有百智軍師都無限被二虎 搞到同all人敵對明明無打過劉表同孫權

同埋劉表唔係孫權殺父仇人咩點解可以两家儲到30幾萬兵都唔開拖

曹操兵20萬
袁家2x萬
孫權 3x萬
劉表3x萬

我果6x萬 城佔有率拿第一就被聯合
曹同袁長期4x萬 兵又無出過聯合
其實個聯合機制點觸發

咩料
袁召求我出士兵打曹答應左關係反而變差？

你要真係有打到之後先會變好

但點解應承佢個時會變差??
nonsense wor

官渡馬騰未死喎
二虎係關對家智力事啫

玩漢中爭奪戰用劉備
關羽做軍團長都幾勁
曹操完全攻唔入

TURN TURN都要派錢
同埋軍團真係好垃圾
手控好過

中後期太多城，點都要委任下
唔係禁到手抽筋

軍團打杖廢 但都有可取處，我覺得搞內政快過我自己搞

我通常只留返D前線城同大城自己搞，其他後勤俾哂軍團，得閒運下資源

有落羊長安就基本無限物資

其他委任軍團 我再由落羊出兵去支援軍團
打 試過由落羊出兵入蜀打江州同永安 糧燒勁快

冇百智軍師表示曹操差唔多個個月都嚟驅我虎
韓遂條死老嘢成撚日喊獨立

其實中左咩計，會令到個府 (關口) 不斷咁跌治安？

一開始話混亂，之後治安就由7x 一路跌到2x，每一旬都出現兩次盜賊

埋伏之毒

早期好有用 個個城得3-5千兵 ai實派兵去滅

派一支快旅去偷城十拿九穩

比較好奇普通賊同鮮卑賊/羌賊有冇分別

羌攻擊高好多

有邊只單挑可挑贏關羽
試過項羽都挑唔贏

完美咁利用包圍網
本身用4萬士兵打佢4萬江夏城
佢係江凌派左成3-4萬援兵
以為輸硬
好在我發現到有個據點占領左會有包圍網
等幫友仔衝哂去守城個時我即刻占領
即刻變哂傻仔
同一時間差唔多爆埋座城
用4萬打左佢7-8萬

我試過俾俾陳到打贏我張飛

單挑斬死人好難哩代
試過on9百智軍師單挑呂布比斬到重傷都唔死

哩代單挑系統好神奇
文官會受武官單挑

改左判定 要單挑比人扣到0 血先有機會死

207劉備點解要同劉表開拖

定唔係207黎
207月英無理由係劉表了到

用關羽斬撚死左孫策 想捉都捉唔到

210黎.....
我前期係咁同jojo + 孫角力...
劉表完全冇人理....
養到佢個個城勁多兵...
我連呀孔明哥都登唔到....去左劉表到
E+ 我同袁召一齊滅左曹

仲有袁紹 九成係200

想問出左pk未？
未嘅等pk先